Op een hoeksteen in een hoek van de muur, een gevangene, die leek te zijn gegaan executie, had als laatste werk gesneden, drie letters.
Ze waren klaar met een heel slecht instrument, en haastig, met een onvaste hand.
Aanvankelijk werden ze gelezen als DIC; maar, door zorgvuldiger te zijn onderzocht, bleek de laatste letter G. Er was geen record of legende van elke gevangene met die initialen en veel vruchteloze gissingen werden gemaakt wat de naam had kunnen zijn.
Uiteindelijk werd het gesuggereerd dat de letters geen initialen waren, maar het volledige woord, DIG.
De vloer werd zeer zorgvuldig onderzocht onder de inscriptie, en in de de aarde onder een steen, of tegel, of een stuk van de bestrating, werden gevonden de as van een papier, vermengd met de as van een kleine lederen tas of tas.
Wat de onbekende gevangene had geschreven zal nooit worden gelezen, maar hij had iets geschreven en het weggestopt om het voor de bewaker te houden. '
"Mijn vader," riep Lucie uit, "je bent ziek!"
Hij was plotseling opgestaan, met zijn hand op zijn hoofd.
Zijn manier en zijn blik maakte ze allemaal doodsbang.
"Nee, mijn liefste, niet ziek.
Er vallen grote druppels regen, en zij heeft me laten beginnen.
We kunnen beter naar binnen gaan. "
Hij herstelde zich bijna onmiddellijk.
Regen viel echt in het groot druppels, en hij liet de rug van zijn hand met regendruppels erop zien.
Maar hij zou geen echte vos zijn, als hij niet slim was.
zei geen enkel woord in verwijzing naar de ontdekking die was verteld van, en, toen ze het huis binnengingen, het zakelijke oog van Mr. Lorry ofwel gedetecteerd of waande het gedetecteerd, op zijn gezicht, zoals het draaide naar Charles Darnay, dezelfde unieke look die erop was geweest toen het zich op hem richtte in de passages van het gerechtsgebouw.
Hij herstelde zich echter zo snel dat Mr. Lorry twijfelde zijn zakelijke oog.
De arm van de gouden reus in de hal was niet meer standvastiger dan hij was, toen hij eronder stopte om hen op te merken dat hij was nog niet bewijs tegen kleine verrassingen (als hij dat ooit zou zijn), en dat de regen hem had doen schrikken.
Tea-time, en Miss Pross die thee zet, met een andere pasvorm van de schokken haar, en toch geen honderden mensen.
Meneer Carton had geluierd, maar hij maakte er maar twee.
